全世界學緊支那用數碼愚民主義統治

到底移民去邊先避得開

如果「短視頻」平台只是在大陸入面流行，那於人類文明而言又實在無所謂，誰會理地獄鬼國內的人看甚麼? 但大陸公司，像微信和支付寶，經常改個名稱就去國際市場作文化侵略。

中國公司一如既往，向全世界輸出數碼獨裁工具概念和實踐方法。例如早時的微信Mega App和最近的央行數碼貨幣(CBDC，Central Bank Digital Currency)。

「短視頻」和內容演算法餵食的Dark Pattern，是一種破壞額葉運作的數碼毒品。這種數碼愚民政策，讓美國Big Tech都在抄襲和推出類似的功能和產品，例如Youtube的Shots和Instagram的Reels。

深層國家統治的美國，配合有如1984的真理部的言論審查機制，根本是將整套用數碼毒品破壞思考能力，再以選擇性虛假消息洗腦的愚民統治方法，在中共於鬼國實驗成功後，照搬到美國。

Source:

呢條link先岩

中共輸出嘅中國模式就係獨裁專制嘅統治模式，利用高科技監控洗腦操縱輿論，而且只要掌握三大法寶，槍桿子（軍隊），刀把子（警察、法院），筆桿子（傳媒、教育），就可以確保政權穩固。

開始覺得要反科技
回復返去早期既web 2.0

睇怕要返到書信先叫真正安全

The industrial society and its future 已經預言一切

Black mirror已經講過

邊一集?

特別係個人信用評分果集
其實集集都有講科技獨裁

政權將真正嘅天才困喺監獄，讓庸才指揮世界

好多都已經變左現實

乜都用低智碼紀錄行蹤算唔算

呢d好低招

真係好撚on9
仲要成日吹捧係高科技

民主國家係因為中央集權同監控成本高昂先要decentralized，但而家科技發展係令監控成本低咗

black mirror本來成個series就係科技應用上嘅反烏托邦故事
其實再遠啲，brave new world都係

西方文化去到某個位就會呢類型嘅反省同自嘲，所以我又唔太擔心

根本QR code就係史前技術
係支那呢d低科技國家先當寶
香港一早已經係NFC時代
呢家根本係文明倒退

推薦呢本書同個作者

另一本娛樂至死寫係電視時代(好似1984年)
一樣呢家重睇得

tittytainment唔係中共首創，之前中意睇番睇Netflix果啲已經冇一個係蘑菇嘅了

其實係美國電視時代開始
支那用抖音將奶嘴娛樂推到極致
再反輸出比美國

同中國病毒一樣

其實mewe有少少似

部落時代：大家都廢，階級差別不大
古時：軍人好打過平民好多（裝備優勢同訓練優勢），所以當權者大力過平民
18世紀後：因為有槍，大家都係一野死，所以可以玩革命
近兩個世界軍事科技又去返古時咁樣，平民同正規軍差距大，所以又會推向極權。

同樣地，運輸同通訊科技嘅進步基本上都會減低監控成本。網絡世界一開始政府唔監管就覺得好自由，但依家會發現自己網絡一舉一控都會俾人大數據。

電子毒品

其實重有用馬戲娛樂既愚民成本都低左

同意